無大台係指政治上，不是戰術上

開始之前我今日915有戰友被捕，好唔開心。我想借呢個機會（我好撚柒嬲打咁多字嘅機會）分享一下小小建議，大家可以作一個參考。

知己知彼，百戰百勝
3個月來大家都知敵我差距有幾大，於警察架構內，佢哋有唔同嘅崗位去做唔同嘅嘢，以下係我小小嘅建議。

A1
喺上戰場之前，為咗確保我哋對兵體能好又打得，我地要有PTI train體能搏擊自衛。

武術方面我哋會首選西洋拳擊同埋菲律賓魔杖，西洋拳擊直接有效，菲律賓魔杖適用於短棍對打同埋利器訓練。網上有好多乜嘢奪刀術，乜乜柒柒反擊方法，好多都係base on 敵人戇鳩鳩打你一拳就唔郁，而你勁過修道船一秒11拳。如果你自問無閃電俠嘅速度，請你乖乖地搵戰友對打，可以由小遊戲開始先，例如大家1 分鐘內鬥掂對方膊頭，當中可以格擋。呢個遊戲可以訓練反應，知道自己出手嘅距離，亦都體驗到真實對戰時候嘅緊張同壓力，又唔會受傷。

PTI 事前應同隊員訓練，將勇武（訓練）帶入生活，成為生活一部分。

A2
總指揮，專度大plan。正如各大遊行召集人或一眾連登巴絲集體智慧，吹雞call 馬諗大方向及當日行動目標。例如圍狗屋用巨型Y 叉爆佢老母車，目標爆夠10架；光復xx，打柒100個藍屍，拆佢個第一老年會。

當行動成功之後，大家盡量不戀戰，鞏固戰果。

B
要有commander 諗同 brief tactics，呢個崗位將會由一眾前線勇武一齊擔任，大家知道咗大方向之後，勇武Leader 就要諗點樣實行。同埋係事前盡量制定戰術，例如如何誘敵、作戰以及速龍衝鋒時應對方法等等。亦需要準備裝備，例如尖竹、巨型Y叉、細Y 叉、波子，花生油等等。於抗爭者一方，裝備最好以低成本高效益為主，老鼠膠都係幾好玩嘅街坊裝備。

制定戰術後，請各位盡量跟隨，切勿驚慌走散。否則只會好似沙田自己沖出嚟柒嗰個警察咁樣，落單比人打。

C
知道咗大目標，就要有leader 喺一個帶幾個手足做嘢，個leader要醒目同有經驗。小隊人數大約五至二十個左右，最好係自己圍內信得過嘅人。千萬要小心有狗隻混入。小隊Leader 要作出決定，最好有個通訊員跟隨，通訊員負責留意資訊，例如狗隻動態、交通情況等等，方便小隊Leader 作出決定。機場當日去青馬接放學，我都搵左嗰朋友做通訊員，guide 住我應該點行，避免去某啲地方。第二樣係千萬不要圍爐取暖，一隊人行埋一齊無人lead 通常都會變弱智，製造出虛假嘅安全感，所以一定要有一個人夠經驗去做決定。

以上都係參考警察嘅制度。近排會見到佢好快對我哋嘅戰術作出反應，例如一開始我哋用地鐵玩快閃，佢就封地鐵。留意示威者喺邊度出入，下次就包抄嗰度。我地嘅戰術亦要進化，以小隊變得更靈活，唔好再有人比人拉左而無人救亦無律師。

最後，無大台是指政治上無人可以企出嚟為抗爭者認頭，但戰術上我地絕對可以組成小隊，例如火魔法小隊，Y 叉小隊等。每次行動完都要反思及思考敵人對付方法，盲摸摸出去圍爐或者以玩樂（撚狗）心態只會加劇危險。

之後我會Post 一啲體能訓練相關嘅資訊，如果你喜歡我地嘅思維或者我之前嘅post，歡迎追蹤小弟。

如果發夢見到有大隻仔/fit 仔，請唔好因為人地嘅身形而當左人地係狗隻或者抱有懷疑嘅目光，我已經遇得夠多，當面話我係狗都試過。

我希望政府可以快啲收皮，連登仔可以早日講返啲戇鳩野開開心心

我希望多啲人加入勇武，而唔係鳩坐唱歌

我希望香港獨立

我希望警察吞槍自殺

仲有輔警都係警察，當正規出去打鳩人，佢哋就support正規

所以搵仔唔好唔記得搵埋輔警

任何警察都有份造就而家嘅局面

JOIN

自己form小隊呀！咪撚再等人做呀屌！

推！！！

小隊出動係必然，不過真係要信得過先好組隊

Push

無小隊，只係散修游勇

喺呢個情況下大隊比較難form 成，但可以總結經驗。不要過度依賴過往成功嘅元素，警狗都會有變陣學精嘅一日

係差個大腦
不過我肯定邊個做果個大腦都會死得好慘

推

rui

向所有不斷升級既火魔法師致敬

人地唱歌，切勿送頭

戰略上無大台，戰術上需要大台

可以係連登出post，好似我咁我鍾意軍用防毒mask 我會打一個post 詳盡少少嘅。

PTI 啫係學堂體能教官，將班戇鳩仔train 到變警察，我希望繼續有健身教練可以義務去公園搞下啲體能訓練。真係落手落腳教年青人，而唔係搞吓講座賺每人$20

自己連登自己救！！
請以後出Post 嘅巴打絲打們，係標題前面打【行動】【主線】【支線】嘅字眼，以便聚焦 推post 同討論。
同埋無論你出咁Post 都要加行動時間表落個Post 到。
仲有，連仔叫我同大家講：請善用不推文回覆。

輕輕一推

幫手推

眼見尋日太多人喺元朗死都唔肯走，最後俾警察圍捕。我好希望大家認清戰略目標，如果你想打白衫，但警察已經嚟到，其實即係冇得打。所謂嘅白衣人其實只係引你出嚟，然後警察拉鳩你。

那裡有大台
那裡便會被騎劫

但可以小隊訂立戰術目標，做完就走。不戀戰

arm wo

仲要確保撤退路線
每地方起碼3 條
等唔熟路既可以全身而退

深夜訓唔著推一推

agger

真

大台其實本身冇問題(睇埋落去先屌)
係泛民做大台成日為左D蠅頭小利而去收割成果先係問題

個大台係應該要evaluate成個situation, 而去做到一個最好o既判斷. 而呢個大台本身亦要有認受性, (呢種認受性唔係講投票定乜柒, 純粹係大眾支持). 即係話, 大台o既人係可以隨時改變, 今日可以係支持梁天琦理念o既人, 可能過幾年, 梁o既理念已經落後/不適用, 有新o既理念浦頭, 大台又變左另一班人.

總之大台o既作為係統籌, 整合, 而唔係一味指揮群眾去令自己(圍內幾人)得益. 例如當年泛民一儲夠選票就散水, 又例如熱狗舉完直幡就閃人之類. 又例如美點雙輝唱完歌就解散.

但係而家冇人會信政治人物，任何政治人物都可能為咗利益而背棄自己嘅選民。所以最好係自己組成小隊自己決定

推戰術post！